%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}


\usepackage{xcolor}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{math}

\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,
std,
precision=3,
/pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }}


\usepackage[active, tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}




\tikzmath{
function comb(\k, \n){%
return \n!/(\k!*(\n-\k)!);
};
}



\newcommand{\p}{0.1}


\begin{document}


\foreach \n in {5, 7, 10, 15, 20, 30, 50} {%

\pgfmathsetmacro\mu{\n*\p}%
\pgfmathsetmacro\var{\n*\p*(1-\p)}%

\begin{tikzpicture}
 
\begin{axis} [
axis lines=middle, 
xmin=\mu-3.5*\var^0.5,
xmax=\mu+4*\var^0.5,
ymin=0,
ymax=1.05/((\var*2*pi)^0.5),
y axis line style={draw=none},
x axis line style={-},
%xlabel={X},
%ylabel={Proportion},
%ylabel near ticks,
%xlabel near ticks,
ytick=\empty,
xtick={0, ..., \n},
extra x ticks = {0},
%restrict x to domain*=0:15,
%restrict y to domain*=0:5,
axis line style={thick},
width=16cm,
height=10cm
]

\pgfplotsinvokeforeach{0,...,\n}{%
\pgfkeys{/pgf/fpu=true}
\pgfmathsetmacro\prop{(\p)^(##1)*(1-(\p))^(\n-##1)*comb(##1,\n)}%
\pgfkeys{/pgf/fpu=false}
\addplot[ybar, fill=blue] coordinates {%
	(##1,\prop)%
};
}

\addplot [thick, smooth, samples=100, draw=red, domain=\mu-3.5*\var^0.5:\mu+4*\var^0.5] {%
(1/((2*pi*\var)^(0.5)))*exp(-(x-\mu)^2/(2*\var))
};

\pgfkeys{/pgf/fpu=true}
\pgfmathsetmacro{\aa}{0.6/((\var*2*pi)^0.5};
\pgfmathsetmacro{\bb}{0.53/((\var*2*pi)^0.5};
\pgfkeys{/pgf/fpu=false}

\node[anchor=west] at (\mu+2.5*\var^0.5, \aa) {\(n =\) \n};

\node[anchor=west] at (\mu+2.5*\var^0.5, \bb) {\(p =\) 0,1};

\end{axis} 
\end{tikzpicture}

}%for

\end{document}



%%\pgfplotsinvokeforeach{1,...,\n}{
%%\pgfmathsetmacro\prob{(\p)^(##1)*(1-(\p))^(\n-##1)*comb(##1,\n)}
%%%\pgfmathsetmacro\prob{##1}
%%prob : \prob \\
%%}